%==========================================================
%        Document: PPGMCTI
%        File....: Agradecimentos.TEX
%        Author..: Hernane Pereira
%        Date....: 16 de abril de 2009
%==========================================================

\begin{agradecimentos}

À minha \textbf{Família}, minha mãe \textbf{Rita Marques}, meu irmão
\textbf{Rodrigo Barros}, sinônimo de amor e união. Obrigada por acreditar
no meu sonho e sempre me motivar a seguir em frente. É muito bom saber que
posso contar com vocês em todos os momentos. Amo vocês!

Ao meu orientador, Prof. Dr. \textbf{\theadvisor}, pela
oportunidade de realizar este trabalho. Obrigada pela confiança e por me
atender com paciência todas as vezes que bati em sua porta. Agradeço por
todos os ensinamentos compartilhados de forma admirável, e por me guiar nos
primeiros passos da graduação. Muito obrigado por tudo!

Ao minha coorientador(a), A Profª. \textbf{\thecoadvisor}, por
toda a ajuda durante a realização deste trabalho. Sua contribuição é essencial
para a concretização de todas as pesquisas desenvolvidas neste Programa de
mestrado. Muito obrigado.

Aos amigos do Senai CIMATEC, \textbf{amigo}, \textbf{amigo}, \textbf{amigo},
\textbf{amigo}, \textbf{amigo}, \textbf{amigo}, \textbf{amigo}, nós passamos
mais tempo juntos do que em nossa casa, com a nossa família. Conviver com
vocês ao longo desses dois anos foi sensacional. Muito obrigado por toda
forma de ajuda, pela companhia durante um café, pelas inúmeras conversas e
risadas. Vocês são muito especiais e tornam o trabalho muito mais agradável.
\cleardoublepage

\ \\
\ \\

\noindent
Salvador, Brasil \hfill \theauthor\\
dia de \mesdeano
\end{agradecimentos}
